港大深院研兩地病歷互通 私隱恐全失 郭家麒：法例不容流境外

節錄

港大深院研兩地病歷互通
私隱恐全失 郭家麒：法例不容流境外

■盧寵茂昨透露港大深圳醫院擬經醫健通系統與醫管局互通病歷。資料圖片

【毫無保障】

相關新聞：政府申億元委託費 被轟欽點變常態

【本報訊】特首林鄭月娥日前宣佈直接委託香港大學深圳醫院，為長居廣東省約1.8萬至3.8萬名港人跟進診症。香港大學深圳醫院院長盧寵茂表示，希望該院能在病人同意下，經「醫健通」電子健康紀錄系統，將病人在醫管局及深圳醫院的病歷互通，強調會保障私隱；惟目前未有定案。有醫生和議員憂慮病歷「送中」涉及私隱安全問題，呼籲政府不應貿然推行計劃。

盧寵茂昨表示自政府公佈消息兩日後，已有腫瘤科病人向深圳院方查詢能否到院覆診，又指港大深圳醫院是綜合醫院，有不。。。。。。

相關新聞：徐德義：未到時候推港康碼

因兩地醫院病人病歷現不互通，盧稱正與醫管局商討能否在病人同意下，透過醫健通系統將港人病歷交予深圳醫院。盧強調深圳。。。。。。

稱會確保病人自願參與

食物及衞生局副局長徐德義昨強調計劃細節有待探討，但會確保病人自願參與，及令計劃符合香港現存個案資料條例，過程中內地醫護不可直接進入醫管局系統查看資料，如要獲取病人資料須另作申請，病人在過程中亦必定會知情。徐重申廣東省港人因疫情無法來港導致延遲覆診，其中包括化療患者或長期慢性病患者，故有聲音盼推出措施令他們毋須回港仍能接受治療。

公民黨立法會議員郭家麒對政府計劃感到震驚，「當初立法會傾電子健康紀錄（互通系統條例），。。。。。。

郭又指，本港條例不容許資料流出境外，料兩地互通病歷需改動法例，「對於有啲病人唔想資料送中，可能會引起法律爭執」。而且。。。。。。

工聯會理事長黃國指現有約17萬至18萬港人長者居於大灣區，深圳醫院為醫管局病人覆診。。。。。

盧寵物奶唔到權力核心，就想整死香港人 ! 永世留鬼國啦